【呃勞騙局】通緝犯租用豪華共享辦公室 扮富商呃走6隻勞力士

一名被警方通緝的勞力士大盜近月多次偽裝大公司高層，誘騙勞力士賣家到甲級寫字樓的豪華會議室交易，藉詞取走名錶檢查，伺機將名錶即時賣給二手錶舖逃之夭夭，賣家見辦公室裝璜豪華不虞有詐，苦等多時才驚悉交易地點原來只是騙徒以時租租用的共享辦公室。《蘋果》揭該大盜兩年來已5度以同樣手法騙走六隻總值約80萬元的勞力士名錶，涉事共享辦公室集團對失竊事件感遺憾，指正全力協助警方調查。

者金敏琍 謝頌昕 徐雲庭
被通緝勞力士大盜姓高，約40歲，有多次盜竊案底，曾因在珠寶店亮刀劫勞力士被判囚逾5年，出獄後去年再因盜竊勞力士被捕，之後棄保潛逃，並繼續透過網上買賣平台尋找獵物。

該姓高騙徒近日即以假名翁先生接觸苦主楊生，稱願以19.1萬元購買楊先生於網上放售的勞力士，並相約於11月15日約下午三時在尖沙嘴海港城地下匯豐銀行外交收，但騙徒臨時要求改到樓上辦公室交易，楊生因見對方穿著西裝兼全身名牌，不虞有詐遂答允其要求。楊指該甲級寫字樓有女職員替騙徒開門，令他誤信對方是公司高層，兩人進入全海景豪華會議室後，楊生交出名錶讓騙徒檢視，約三分鐘後騙徒稱須將名錶交予鄰房師傅打開底盤細檢查，然後他便拿走勞力士走出了會議室。楊指當時「心諗對方冇理由用幾百萬元豪華辦公室呃我20萬嘅錶」。

楊苦等20多分鐘，至近4時騙徒曾WhatsApp他稱師傅「行開咗」請他再等一會，至4時23分騙徒稱「剛攞埋錢，現在過來」，但之後便失去聯絡，楊生於是到公司接待處查詢，幾經糾纏對方才講出真相，指上址原來是騙徒以時租租用的共享辦公室。楊生驚悉被騙立即報警，楊生當晚在網上買賣群組發現深水埗一間二手錶店正放售一隻疑是他被盜的名錶。

楊翌日與朋友往該二手店聲稱睇錶，確認是自己失錶後報警，警員到場撿走了賊贓勞力士。但二手錶店店主堅稱無辜，強調已付出17萬元向騙徒買錶，故自己亦是受害人。警員其後扣起賊贓錶，並向楊表示手錶最終誰屬要靠雙方談判又或是訴諸法庭判決，不排除楊及二手錶店要各承受一半損失。據該二手錶舖的CCTV片段顯示，戴口罩的騙徒原來當天離開海港城後立即趕往深水埗，並在下午4時10分抵達該二手錶店賣錶，然後於4時23分完成交易帶著大疊鈔票離開。

記者追查發現該大盜兩年內以同一手法至少把包括楊生在內的五名賣家騙倒，共偷走6隻勞力士約值80萬元。苦主張生今年5月被盜去一對金銀勞力士Daytona手錶共值約24.8萬元；曾小姐則於去年被盜去約值8.3萬的勞力士金銀帶藍面Daytona。二人同指姓高騙徒要求在中環及觀塘甲級商廈會議室交收，然後藉詞驗錶偷走名錶。三名受害人除了促請警方加大調查力度盡快把騙徒繩之於法，也希望藉公開騙徒的手法，免有更多人受害。

呢個賊對勞力士都情有獨鍾喎...
以前打劫又係，而家行騙又係，咁多錶唔揀要揀勞力士....落網之後勞力士pr可以搵佢做吓廣告

最搞笑係苦主楊先生19.1萬入 諗住19.3萬賣 仲要係個廢APP到登

成班苦主好on9